---
layout: post
title: "发现下一个google级别的公司？？？"
date: 2010-03-22 19:04:44 +0800
description: ""
categories: 敦煌之路
tags: [市场焦点]
lastmod: 
--- 

一个公司的崛起，并非偶然，而且还是一个趋势的必然。这里牵涉到最主要的问题：**市场焦点问题。**

哪个问题是目前市场最期望、最迫切需要解决的问题，未来就可能成为下一个被彻底解决、并带来巨大市场变革的问题。

手机市场如此，电脑硬件市场如此，互联网市场也是如此：

**手机硬件起始阶段：**

摩托罗拉时代，信号质量是问题，而到了诺基亚时代，信号已经不再是问题了，轮到手机外壳成为市场焦点了； 然后，外观因为山寨的快速变化，也不再是市场焦点问题了，于是apple杀出来了，手机里的应用成为市场焦点问题。

**电脑硬件起始阶段：**

这么贵的家伙，还往往碰一碰就坏，于是，质量问题成为市场焦点，被compaq们解决之后；轮到价格问题，dell们基本解决了；现在轮到轻便问题了，目 前正在被各种eeepc或者ipad之类的解决着……

**第一代互联网，从信息获取角度来说：**

网站有什么，被yahoo解决了；然后，这么多的东西，如何找到呢？google们解决了；结果，google制造了一个巨大的信息爆炸，信息缺乏不再是问题，如何处理这些爆炸的信息，不被炸得头昏脑涨呢？这个问题目前还没浮上水面，但已经有一些公司的产品，在初步对这个问题的解决提供基础技术积累，比如firefox的插件：scrapbook等。

**这只是从互联网的信息角度来考虑的，互联网更重要的还不在于信息，而在于另外的东西：人际交互**

第一代的交互，是非常原始的telnet模式，陌生人交流作为主要形式，主要解决一个连接沟通的问题；接着，如何持续沟通成了问题，于是诞生了icq，qq这种东东；在持续沟通不成问题的时候，又出现了如何更丰富沟通内容的问题，这里，qq土生土长地解决了很多问题，比如视频，而国外没有这么幸运，这些解决方案被多个公司各自掌握着，甚至有些到目前为止都还没成熟。qq是终点么？不是，qq解决了的问题，是互联网的好友管理，好友沟通，缺乏的是随时随地沟通的有效方式。然而，当这些问题和移动结合的时候，一个更好的解决方式出炉了：手机视频等（目前价格还比较高昂）。既然是个解决方案，但因为各个参与方对其重要性太过关注，那么就**注定这个领域是大佬们的自留地，普通创业者免进。**

但这个问题却是实实在在的让普通用户直接面对的，消费者现在是高价买不合格的服务，那么，有没有一种方式，**能够实现低价买合格的所需服务呢？**——这个就是我规划我的项目要解决的核心问题。

有没有思路呢？具体可以参考的思路，包括skype，包括p2p，包括目前开始流行的一种新型的网络结构：分布式临时性快速网络。这种网络的特点是：廉价，不仅提供服务的仅需要很少的成本，而且获得服务的也仅需很少的成本。

那么，既然双方都如此低廉，是否就是一个不赚钱的领域呢？

这里涉及到下一代的盈利模式问题。第一代互联网，基本靠的是占用页面布局的广告在支撑，直接自己当了广告发布商；第二代广告也是类似的占用页面布局的广告，但此时，网站已经不再是广告发布商，而是渠道商；另外，此时还发展出了搜索引擎这种内容涉及广告。那么下一代的盈利模式是什么？既然是**分布式网络，那么想当渠道商或者自己当广告发布商的成本就太高了，完全不划算。**那么就需要发展另外的盈利模式，如果单就广告盈利模式而言，或许当个合作伙伴会更好，把广告这种专业的事情交还给各个独立的广告渠道商去做。

今天先涂鸦到这里。
